世衛稱無證據顯示牛津疫苖引致血栓塞

Germany, France and Italy have halted rollouts of the Oxford-AstraZeneca vaccine, after a series of incidents in Europe involving blood clots.
They join several smaller European nations who have halted vaccinations as a precaution while checks are made.
The World Health Organization (WHO) has said there is no evidence that the incidents are caused by the vaccine.
It said it was reviewing reports relating to the jab, but it was important vaccinations continued.
It was good practice to investigate potential adverse events, it added.
There have been a number of cases in Europe of blood clots developing after the vaccine was administered.
However, experts say the number of blood clots reported after the vaccine were no more than those typically reported within the general population.
About 17 million people in the EU and the UK have received a dose of the vaccine, with fewer than 40 cases of blood clots reported as of last week, AstraZeneca said.

What measures are being taken?
Germany's health ministry announced on Monday that it would stop administering the Oxford-AstraZeneca vaccine with immediate effect, on the recommendation of the Paul Ehrlich Institute (PEI), the country's authority on vaccines.
"After new reports of thromboses of the cerebral veins in connection with the vaccination in Germany and Europe, the PEI considers further investigations to be necessary," the ministry said, quoted by AFP news agency.
Why is the EU having vaccine problems?
EU closes ranks over Covid surge and vaccine delays
Shortly afterwards, French President Emmanuel Macron said France was suspending the vaccine until new advice was given by the European Medicines Agency (EMA) on Tuesday afternoon.
And Italy's medicines agency extended a ban introduced on individual batches of the vaccine throughout the country, also pending the EMA decision.
The suspensions came less than a day after the Netherlands did the same. It said its suspension - which will last until at least 29 March - was a precaution.
The Irish Republic, Denmark, Norway, Bulgaria and Iceland have also temporarily halted inoculations with the vaccine, while the Democratic Republic of Congo and Indonesia have postponed the launch of their rollouts. Several European countries, including Austria, have suspended the use of certain batches of the drug as a precautionary measure.
Thailand announced that it would start using the vaccine on Tuesday, following a brief delay to the rollout over safety concerns.
Canadian Prime Minister Justin Trudeau said health experts had assured him all vaccines being administered in the country, including AstraZeneca's, were safe.

What do the WHO and other experts say?
WHO spokesman Christian Lindmeier said the body was investigating the reports.
"As soon as WHO has gained a full understanding of these events, the findings and any unlikely changes to current recommendations will be immediately communicated to the public," he said.
"As of today, there is no evidence that the incidents are caused by the vaccine and it is important that vaccination campaigns continue so that we can save lives and stem severe disease from the virus."
The European Medical Association - which is also currently carrying out a review into incidents of blood clots - said the vaccine could continue to be administered.
The UK medicines regulator also said evidence "does not suggest" the jab causes clots, as it urged people in the country to get the vaccine when asked to do so.
Professor Andrew Pollard, director of the Oxford vaccine group that developed the Oxford-AstraZeneca jab, told the BBC's Today programme there was "very reassuring evidence that there is no increase in a blood clot phenomenon here in the UK, where most of the doses in Europe [have] been given so far".

BBC fb 留言嗰啲人好多都好樂觀

呢單香港科興新聞下話，你再改新聞我嬲㗎

有冇比例睇過先

世衛：武肺沒有證據人傳人

咦？又係你呀世生?

搵香港藍屍打返幾支咪有結果囉

係喎點睇都係緊張可能性大尐